\documentclass[11pt,letterpaper]{article}
\usepackage[spanish]{babel} %idioma
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize} %Permitir distintas medidas de margenes

% Configuración PDF
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\hypersetup{
    %bookmarks=true,
    pdfborder={0 0 0},
    pdfstartview=FitH,
    pdftitle={Arquitectura de computadores},
    pdfsubject={Entrega 1},
    pdfauthor={G11}
}

\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{4cm}

% $Rev: 595 $
\title{\Huge \textbf{Arquitectura de Computadores}\\\Huge \textbf{Nombre del Proyecto}\\\Large \textbf{Entrega 1}}
\author{Grupo G11}
\date{24 de Agosto de 2009}
\begin{document}

\maketitle

\bigskip 
\textbf{Integrantes:}
\begin{itemize}
\item Pablo Alcayaga
\item Tomás Arriagada
\item Felipe Balbontín
\item Gabriel Diéguez
\item Javier Espinosa
\item Sebastián Vicencio
\end{itemize}

\newpage
%Tabla de contenidos y figuras. Recomendamos no tocar
\tableofcontents
\listoffigures

\newpage
\section{Descripción del proyecto}
\subsection{Descripción general}
El dispositivo a realizar consiste en un controlador de reproducción de música. Básicamente, el controlador recibirá información del ambiente en que se encuentra, y en base a ésta controlará diversos aspectos de la reproducción de la música en un computador.

\subsection{Funcionalidad}
Nuestro dispositivo consistirá en un periférico para computador, el cual será capaz de controlar automáticamente la música que el computador se encuentra reproduciendo y su volumen según el ambiente. Para esto, el dispositivo deberá \textbf{sensar} el ambiente con el fin de detectar cambios en la intensidad de luz y del ruido ambiental, regulando el tipo de música que se reproducirá y su volumen.
Por ejemplo, si la luz ambiental es fuerte se tocará música movida, y si el ruido ambiental es bajo el volumen también lo será. De esta forma, nuestro dispositivo captará en cierta manera la \textit{vibra} del ambiente y así reproducirá la música adecuada.\\

Adicionalmente al control automático de la música, el dispositivo permitirá comenzar y pausar la reproducción cuando el usuario lo desee, como también adelantar y retroceder de canción. Junto con lo anterior, el usuario podrá programar un tiempo en que el dispositivo pueda iniciar o detener automáticamente la reproducción. El tiempo ingresado se mostrará al usuario en una pantalla en conjunto con el nombre de la canción que se está reproduciendo.\\

El dispositivo y las canciones que se reproducirán para las distintas \textit{vibras} presentes en el ambiente se podrán configurar desde un PC.\\

\subsection{Características}
Para poder realizar las funcionalidades definidas en el apartado anterior, el periférico debe estar compuesto por diferentes dispositivos. En primer lugar debe poseer un sensor que le permita detectar el ruido ambiente. De esta forma, cuando el ruido ambiente aumenta, el dispositivo determina un aumento del volumen de la música que está reproduciendo el computador. Junto con lo anterior, el dispositivo debe tener un sensor lumínico el cual permita medir la luminosidad del ambiente, determinando qué tipo de música reproducir. Luego, a través del análisis de los datos entregados por los dos sensores anteriores, el dispositivo controlará la reproducción de la música.

Otra parte esencial del periférico es dar información al usuario. Para este fin utilizaremos una pantalla LCD de 16x2 caracteres, en la cual se mostrará tanto la información de la canción que se está reproduciendo (proporcionada por el computador y transmitida por el microcontrolador) como el tiempo restanteen el timer de encedido/apagado.

Finalmente, usaremos varios botones que permiten controlar la reproducción. Estos son los típicos de cualquier reproductor: play/pause, stop, forward y backward. De esta manera el usuario podrá controlar la reproducción de las canciones, pero siempre dentro del playlist definido por el microcontrolador a través de la información del ambiente.

 
\newpage 
\section{Dispositivos a utilizar}
La siguiente Tabla resume los dispositivos que se utilizarán en la construcción del proyecto:
\begin{table}[h]
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|p{4.0cm}|}
		\hline  Nombre & Código  & Disponibilidad & Precio & Detalles & Uso \\ 
		\hline  Microcontrolador PIC & PIC16F877A & \href{http://www.olimex.cl/product_info.php?products_id=159}{Olimex.cl}  & \verb@$@4,583 & \href{http://ww1.microchip.com/downloads/en/DeviceDoc/39582b.pdf}{datasheet} & Permite ejecutar las instrucciones asociadas a cambios en la luminosidad, el ruido del ambiente y el input del usuario.\\
		\hline  16x2 Character LCD & GDM1602K & \href{http://www.olimex.cl/product_info.php?products_id=154}{Olimex.cl} & \verb@$@7,668 & \href{http://www.olimex.cl/pdf/LCD/GDM1602K.pdf}{datasheet} & Muestra información de la canción actual y del estado del ambiente. \\

		\hline  Sensor de Luz & ZX-LDR & \href{http://www.olimex.cl/product_info.php?cPath=50_89&products_id=340}{Olimex.cl} & \verb@$@3,934 & \href{http://www.olimex.cl/pdf/ZX-LDR.pdf}{datasheet} & Detecta los niveles de luminosidad del ambiente. \\ 

		\hline  Sensor de sonidos & ZX-Sound & \href{http://www.olimex.cl/product_info.php?cPath=50_95&products_id=408}{Olimex.cl} & \verb@$@4,900 & \href{http://www.olimex.cl/pdf/INEX/ZX-sound_e.pdf}{datasheet} & Detecta el nivel de ruido ambiental. \\
		\hline  Pulsadores & SP-1116 & \href{http://www.casaroyal.cl/?seccion_id=FICHA&product_id=3718&category_id=1030}{Casa Royal} & \verb@$@100 c/u & - & Botones de play/pause, stop, backward, forward. \\
		\hline
	
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

\subsection{Microcontrolador PIC}
\subsubsection{Datos Básicos}
	\begin{itemize}
		\item Modelo: PIC16F877A
		\item Fabricante: Microchip
		\item Descripción: Microcontrolador programable de 8 bits (bus de datos. Implementa la arquitectura harvard y utiliza 
	\end{itemize}
	
\subsubsection{Características}
	\begin{itemize}
		\item Program Memory Type:	 Flash
 		\item Program Memory (KB):	 14
 		\item CPU Speed (MIPS):	 5
 		\item RAM Bytes:	 368
 		\item Data EEPROM (bytes):	 256
 		\item Digital Communication Peripherals:	 1-A/E/USART, 1-MSSP(SPI/I2C)
 		\item Capture/Compare/PWM Peripherals:	 2 CCP
 		\item Timers:	 2 x 8-bit, 1 x 16-bit
 		\item ADC:	 8 ch, 10-bit
 		\item Comparators:	 2
		\item Temperature Range (C):	 -40 to 125
 		\item Operating Voltage Range (V):	 2 to 5.5
		\item Pin Count	 40
	\end{itemize}
	
\subsubsection{Aplicación}
	El microcontrolador se encargará de ejecutar las instrucciones correspondientes en función de los cambios detectados en los diferentes dispositivos del sistema (computador principal y sensores). A continuación se presenta una lista con las funcionalidades que esperamos implementar utilizando el microcontrolador:
	
	\begin{itemize}
		 \item \textbf{Configurar el sistema:} Transformar input a la interfaz gráfica o a los controles físicos en instrucciones que permitan, por ejemplo, cambiar los niveles de intensidad de luz o ruido para los cuales se reproduce cierto tipo de música.
		 \item \textbf{Detectar cambios en el ambiente:} A partir de la señal enviada desde los sensores, el microcontrolador deberá ejecutar instrucciones que produzcan cambios a nivel de software en el computador principal. Por ejemplo, cambiar la canción cuando la intensidad de la luz aumente/disminuya o bien cambiar el volúmen según el ruido del ambiente.
		 \item \textbf{Modificar el display de la información:} Cada vez que se detecte un cambio en las variables sensadas o en la canción que se está reproduciendo, el microcontrolador deberá enviar la información a los dispositivos de display (16x2 character LCD y monitor del pc) de tal forma que éstos muestren información actualizada sobre el estado del sistema.
		 \item \textbf{Controlar tiempos:} El sistema debe ser capaz de prenderse o apagarse automáticamente según el tiempo ingresado por el usuario al pulsar un botón. Para esto el microcontrolador recibirá la información y utilizando el timer deberá prender/apagar el sistema cuando llegue al tiempo definido.
	\end{itemize}
	
\subsection{16x2 Character LCD}
\subsubsection{Aplicación}
Se utilizará para mostrar información sobre la canción que se está reproduciendo, el estado de los sensores (intensidad alta/media/baja). Esta información deberá ser enviada desde el microcontrolador. 

\subsection{Sensor de Luz}
\subsubsection{Aplicación}
Capturará la intensidad lumínica del ambiente y enviará la señal de voltaje correspondiente hacia el microcontrolador.

\subsection{Sensor de sonidos}
\subsubsection{Aplicación}
Capturará la intensidad sonora del ambiente y enviará la señal de voltaje correspondiente hacia el microcontrolador.
\end{document}
