\documentclass[11pt,letterpaper]{article}
\usepackage[spanish]{babel} %idioma
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize} %Permitir distintas medidas de margenes

% Configuración PDF
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\hypersetup{
    %bookmarks=true,
    pdfborder={0 0 0},
    pdfstartview=FitH,
    pdftitle={Arquitectura de computadores},
    pdfsubject={Entrega 1},
    pdfauthor={G11}
}

\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{4cm}

% $Rev: 595 $
\title{\Huge \textbf{Arquitectura de computadores}\\\Large \textbf{Entrega 1}}
\author{Grupo G11}
\date{ de 2009}
\begin{document}

\maketitle

\newpage
%Tabla de contenidos y figuras. Recomendamos no tocar
\tableofcontents
\listoffigures

\newpage
\section{Descripci\'on General}
\subsection{Perspectiva del Producto}
	%¿Qué espera el cliente del producto? ¿Cómo lo va a ayudar? ¿Qué problema va a solucionar?
	Woodtech es una empresa que ofrece servicios de mediciones de diversos tipos, aplicadas actualmente a las industrias madereras y mineras. Los productos ofrecidos constan, a grandes rasgos, de elementos físicos (\textit{Hardware}), como el portal de mediciones y diversos servidores; y por otro lado de Software, como algoritmos de cálculo e interfaces de auditoría y de control de mediciones.
	
	El control de mediciones se realiza a través de la aplicación denominada \textit{Workbench}, cliente que consume servicios de servidores (particularmente del \textit{Engine}). Este permite a los operarios capturar, seleccionar, revisar y modificar mediciones sobre transportes de un determinado tipo de material como madera o carbón. 
	
	Así, en el contexto de renovación y evolución de la empresa, se buscará solucionar los problemas que presenta el actual \textit{Workbench} utilizado por los operarios. Este \textit{Workbench} fue pensado para ser usado únicamente en pruebas internas, pero luego se adaptó como un producto final. Adicionalmente, el software actual está implementado usando \textit{CodeGear Delphi}; sin embargo, debido a que el resto de los programas de Woodtech como el \textit{Engine} usan Java, es deseable que el software también esté implementado usando esta plataforma.	Debido a estas razones, el software actualmente no satisface las necesidades de extensibilidad y mantenibilidad requeridas por el cliente.
	
	De esta forma, el producto a desarrollar será un reemplazo completo al Workbench ya existente desarrollado por el cliente, y tendrá su misma funcionalidad. Buscará solucionar estas necesidades, entregando un software escrito en el lenguaje Java con un diseño que le dé extensibilidad y mantenibilidad suficiente para facilitar el agregamiento de nuevas capacidades. Además, se construirá de forma que sea mantenible por el equipo de desarrollo del cliente. Por otra parte, deberá proveer una interfaz amigable que sea posible de ocupar por un operario.

\end{document}
